Para Mayo


*Introducción
-¿De que es? y ¿en que consiste?
Desde hace miles de años se viene compartiendo el dinero, o cooperando entre tal y tal, la estrategia mas Tic-for Tac, es absurdo pensar que la existencia de algo centraliazdo es bueno, es absurdo pensar que la existen cia de intermdiarios es buena. Habla de la existencia de la moneda y de los intercambios de pares (musica, videos, trueque). La entidad financiera es un invento mas o menos moderno. Es un concepto tan antiguao poder interactura con tus iguales. Hablar de los microcreditos.
Hablar de microcreditos, premio nobel.
Shoali es una aplicación web que permite gestionar, de manera descentralizada, el préstamo de dinero entre particulares. Explicar el P2Plending, explicar la cooperacion, explicar que es una tecnica antigua de hace tiempo que no es nada nuevo. Red de redes
El objetivo es que cada persona sea dueño de su propio dinero, y pueda dejarlo de forma transparente como se quiera. La aplicación debe de ser capaz de permitir a cada usuario, realizar préstamos de manera sencilla, a cualquier persona o grupo de personas.
-¿motivacion? ¿porque lo hago?
Porque es genial para obtener otro metodo de financiacion no monopolizado por los intermediarios, para quie la gente pueda utilizar el P2P para intercambiar un bien como la moneda. Por que los sistemas que existen hasta ahora no son Free. Porque creo que la cooperacion y los micro creditos son un metodo muy util de evolucion humana.
-tecnologias
Python
Django
Postgres o una base de datos.
BitCoin
Distribuido, federativas (red de redes)
-estructura, más adelante
*Objetivos
Principal como que se lo contases a tu abuela
Subobjetivos (6 a 12) un parrafo cada uno, pueden ser web site, tecnologicas y no tecnologicas ¿como hacer esto? (karl fogel) investigarlo, p.e (Street performance protocol)
Planificacion
*Diseño e implementación (hasta marzo) Blog ir poniendo lo que se va haciendo.
*Resultados y pruebas (desde marzo)
*Conclusiones y trabajos futuros, espejo del capitulo 2, los problemas de la planificacion, soluciones y otros problemas).
